撐警集會】何君堯突現身發言兼領唱 台下歡呼：支持你！做特首！

香港政研會發起「希望明天」集會，與旺角再遊行打對台。集會下午3時於維園草地進行，報稱為大型音樂會，維園集會大會主持鄧德成下午約4時半稱，維園草地已全部企滿，又引述維園報稱，草地企滿可容納約3至4萬人，聲稱參加者冇收錢。惟有團體自行推算，稱6個足球場可企18萬人，草地面積則為6個足球場的1半，故估計有9萬人參與。

除大量同鄉會組織「吹雞」動員，鄉事派亦安排多部旅遊巴接載參加者到場，當中不乏操普通話及鄉下話人士。部分人到場後，隨即換上白衫，前方印有「保護家園」，後方印有「維持法治」。政研會執行主席鄧德成安排第一節目為大打鑼鼓，他在開場致辭指，「我哋點西法，我哋都點食西餐，我哋都係中國人，打鑼打鼓目的要驅逐妖魔」。
集會開始半小時後，鄧德成聲稱已企滿場地，估計有5萬人到場。鄧帶領高叫「同聲同氣撐警察」口號。他指，示威者過去不停追罵警察、追打警察，「（警察）從冇怨言，向阿sir致敬」。大會又指，銅鑼灣時代廣場附近已拉起撐警橫額。主持鄧德成亦高叫，多謝何君堯「帶領呢場運動」。
何君堯約下午4時突然現身，全場即歡呼。何指，香港真係要加油，並非如黑衣人般傷害香港，「做好自己就係幫香港，只要黑衣人唔好搞亂香港，已經好大幫忙」。何指，兩個月吵吵鬧鬧因為逃犯條例，香港96年已有相關法例，但大陸及澳門不能引渡，是有人別有用心，又形容「讀得最多書嘅大學生變咗文盲」。他在台上領唱《男兒當自強》、《獅子山下》，台下一度有支持者高叫「做特首呀！」，其他人則大叫「支持你！何君堯！」，主持鄧德成更高叫多謝何君堯「帶領呢場運動」，現場儼如何君堯造勢大會。
首位出場嘉賓是自稱茶餐廳老闆的親建制網紅「華記老闆」。他批評民主派議員淡化反送中示威者暴力。他又批評王永平作為退休公務員「食長糧，反政府，食碗面，反碗底」，鼓動示威者衝擊。他質疑王永平「心盲眼盲」，又稱就連特朗普都稱示威者為暴徒。他認為年青人受政棍煽動，年青人要「以孝為先」，只須聽父母意見便足夠，不需要再衝。

大會又播放一段聲稱警嫂錄音，指該名警嫂擔心形勢艱難，不方便露面。該段錄音稱，因「先生」做警察，已不敢觀看電視及網上新聞片段，既擔心亦激動。錄音又指，早前新城市廣場有便裝遭咬斷手指，有人高處掉路牌攻擊警察，已非和平遊行集會，「先生要維持治安，作為家屬真係瞓唔着。」

另一嘉賓報稱為茶餐廳老闆娘的Kate，在台上訴苦，聲稱曾因撐警被網絡欺凌。她6月底出席撐警集會後，將集會海報放於店內。不足半天，她茶餐廳facebook專頁被下架，勞工處及其他部門，稱接過百宗投訴，指她聘用黑工及食物有問題，情況是開業以來未試過。她堅稱自己一直站在良心位置，「我乜都唔怕，只怕冇警察」。

大會壓軸嘉賓，是於7月21日晚，曾駕駛客貨車於干諾道中企圖衝破示威者路障，結果與示威者發生口角及爭執的客貨車司機陳先生。他上台呼籲大家停止爭拗，「大家嘈交係嘈唔贏，大家都後生過，網上爭輸贏，令人忘記何謂尊重，何謂禮貌」。他指，30年前香港年輕人面對面對吸毒問題，現時面對網絡問題，將來也許會有新問題，「唔好鬧佢哋，但係咪要教好佢哋呢？」

集會在下午大約5時15完結，半數人在集會正式結束前已陸續離開。有別於6月底的撐警集會，除何君堯外沒有其他政治人物或知名人士上台發言。而除鄉事派及同鄉會組織外，多個在梁振英主政時代曾活躍的親共團體，如青關會，愛港之聲，亦有在會場「舉旗」。

做勢大會

理直氣壯唔係應該敢睇新聞咩

有別於6月底的撐警集會，除何君堯外沒有其他政治人物或知名人士上台發言

真係小丑一隻

「我哋點西法，我哋都點食西餐，我哋都係中國人，打鑼打鼓目的要驅逐妖魔」

我睇唔明

元朗特首

屌你咁即係要放棄外國護照？

有人投佢先算